<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Magician’s room</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://shiro1861.com/"/>
  <updated>2019-06-02T02:42:17.909Z</updated>
  <id>http://shiro1861.com/</id>
  
  <author>
    <name>Shiro1861</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2019-07</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2019/04/14/2019-07/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2019/04/14/2019-07/</id>
    <published>2019-04-14T13:40:59.000Z</published>
    <updated>2019-06-02T02:42:17.909Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2019-04-14</p><p>第二次游泳，买了大法的游泳Walkman，在水底听歌的感觉很棒。今天换了个更近的泳池，也在学校里，可惜还是不敢游到深水区，泳姿也烂得可以。今天游了两个钟之后回家躺了一会，然后去健身房练了一小时上肢。</p><p>总而言之，是再也不想胡吃海塞那些成分可怕的零食了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2019-04-14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次游泳，买了大法的游泳Walkman，在水底听歌的感觉很棒。今天换了个更近的泳池，也在学校里，可惜还是不敢游到深水区，泳姿也烂得可以。今天游了两个钟之后回家躺了一会，然后去健身房练了一小时上肢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，是再也不想胡吃
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-06</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2019/04/07/2019-06/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2019/04/07/2019-06/</id>
    <published>2019-04-07T13:40:59.000Z</published>
    <updated>2019-06-02T02:42:05.555Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2019-04-07</p><p>停止写长篇文章的每一周，都是被工作挤满的每一周，在间隙的小长假中才能抽身而出思索当前的困局。这几周身体经历了各种不适，从眼球毛细血管破裂，到牙龈肿，到肠胃不适兼恶心，到膝盖疼痛无法入睡。我想，这么多细碎的毛病，其实说是心情不好的结果也是可以的。 </p><p>近来的书：《史记》（也许要看上一整年）、《我的脑袋是个怪圈》和《人的困境》（非常短小），读完了《钟山》。近来的片：《女人沉睡时》（不知所云）。目标是成为目前出没的场合里，以我为圆心方圆五百米书量和片量最多的人。</p><p>上周三加班惯例是抑郁，加之又是假期前一天，好想只拿着手机就消失。但最后我也只是在楼下书店逛了稍微久一点，看上了一本叫《人的困境》的小书，应该是类似以前的《鲤》和《一个》之类的书。我可能只是在刻意地寻求生活的答案，但也明知搜寻的尽头都是虚妄吧。于是我周五在亚马逊上把它和新标日一起买回家了。</p><p>上周四去医院照磁共振，躺在圆形的仪器里面，听着某种有规律的电磁的声音，觉得新奇，好像科幻电影的场景，想到罹患癌症去世的外公受的化疗的苦，想到莫名其妙的工作，想到即将到来的三天半的自由时光。检查结果是，我的左膝盖有先天性的盘状半月板，但所幸无碍行走，也不急需手术，开了足量一个月的药，然后开开心心去健身了。突然我有点感激我的工作，它让我的思维变得像一个无情的网球拍，当任何，变化也好困难也好，朝我飞过来的时候，拍子首先要想到迎击的最优路径。所以坐在去健身房的出租车上，我想得最多的是，如何改变我的训练计划以适应膝盖的复健需要。最大的不甘心是，我或许没有办法继续修习剑道了吧，每次想到就会心里一扎一扎地难受。说实在的，医院回来那天我就觉得很荒谬，命运是如此地盲目，你最珍惜的那些——健康、才华或者家人——命运说拿走便拿走，好像风吹落叶般自然。求而不得，得而复失，得未曾有。那么和命运抗争，又有何意义呢。很想写些什么，但听着《千秋令》，又觉得，什么样的文字都很懦弱，收藏这首歌，只是因为在加班的时候偶然听到那一句“此生所愿，敢为天下先”，那种久违的听到鸡皮疙瘩都起来的感觉。</p><p>在几千年的生生死死恩恩怨怨里，我也不过是一个罹患先天性盘状半月板目前工作失意内心抑郁的青年人而已。要说这首歌鼓励了我也绝不俗套，就像摘抄高考作文的时候偶尔也能感到文字里的真情一样，我突然觉得我的母语充满了力量，想去读完那些大部头。我在这些壮阔的文字里得到了鼓励。</p><p>周五休息，晚上看到几则有关外派到非洲的岗位信息，满脑子忽然就充满了对这种未来的非常具体的画面，还马上查了各个非洲国家的安全系数。似乎对逃离目前的生活有巨大的动力，嘣的一下就弹出去了。原来类似的外派岗位还很多，薪水开得不低，但冷静下来想想，这背后总该有某种牺牲。但无论如何，我非常向往这样简单甚至有些粗粝的生活，工作，然后就是长时间地与自己相处，学自己想学的东西，无需和无聊的人周旋。然后，这对年轻人来说也总该是某种锻炼，至于这之后的日子，我无暇再去幻想。也许会好也许会坏，但我的冲动告诉我，这会是一个有趣的尝试。我也许会折返这个选项。新的工作机会，总是让人对生活抱有美好的幻想不是吗。</p><p>周六健身房椭圆机，然后去附近的咖啡馆学两课日文，周日清晨七点去附近大学的游泳池尝试新的训练计划。最近一次游泳应该也是四年前的事了，所以周日的目标只是完整地横渡泳池，数了数应该是游了10个来回，250米左右吧。觉得只在岸边练习腿部动作绝对不行，勇敢地游出去果然就好了，虽然也呛了几口水，泳姿也不堪入目。游完泳趿拉着拖鞋披着湿漉漉的头发往学校外头走，依然被人误以为是学生，是夏天的感觉啊。游完回到家，看了两课日文，心情舒畅，读了《人的困境》，开头的几篇导文都很好，其中对张定浩那个发电冷却塔的比喻最有共鸣：</p><blockquote><p>……巨大的身躯端坐在那里，嘴里冒着白汽，我感觉自己的热情也就这么不断被冷却，变成一点虚幻的白色气态物，期初还凝聚在一块不肯散去，最后慢慢归于虚无。</p></blockquote><p>那篇文章关于他自己内心的描写，我也很有共鸣，都只知道最不适合做的事，但却没有明确的最想做的事。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2019-04-07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停止写长篇文章的每一周，都是被工作挤满的每一周，在间隙的小长假中才能抽身而出思索当前的困局。这几周身体经历了各种不适，从眼球毛细血管破裂，到牙龈肿，到肠胃不适兼恶心，到膝盖疼痛无法入睡。我想，这么多细碎的毛病，其实说是心情不好的结果也是可
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-05</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2019/03/17/2019-05/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2019/03/17/2019-05/</id>
    <published>2019-03-17T13:40:59.000Z</published>
    <updated>2019-06-02T02:41:52.028Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2019-03-17</p><p>加班，加班，加班。</p><p>周五和在同一个城市工作的朋友去吃了日本烤串。不停地谈话，好像还在大学那样。</p><p>不知在分别的时间中，各自都经历了什么，只是有一搭没一搭地聊着。发现双方都变得温和许多。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2019-03-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加班，加班，加班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五和在同一个城市工作的朋友去吃了日本烤串。不停地谈话，好像还在大学那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知在分别的时间中，各自都经历了什么，只是有一搭没一搭地聊着。发现双方都变得温和许多。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-04</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2019/02/28/2019-04/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2019/02/28/2019-04/</id>
    <published>2019-02-28T13:40:59.000Z</published>
    <updated>2019-06-02T02:41:40.359Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2019-02-28</p><p>这日子什么时候是个头哇。</p><p>2019-03-03</p><p>这周开始复习日语。打算先扫完《大家的日本语》初级第一册的习题，然后看看是个什么状态。</p><p>每天都在忧心跳槽的事情。事实上我个人感知离开这间公司并不是目前最明智的选择。意义不大。也许我想要的，是更快的成长速率，更陡峭的学习曲线。</p><p>反正左右都很难去到喜欢的行业，不如找一个能难倒自己还能挣好多钱的地方，然后把自己打磨成器。</p><p>昨晚重新看了《千与千寻》。还是很感动，说不上原因。觉得千寻真勇敢啊。然后也不知道千寻和白龙最后有没有在人类的世界相逢。也许有吧。</p><p>决定下周不要睡那么晚。不要任性。每天以较好的状态完成工作。送佛送到西，拿人钱财替人消灾而已。不愿意再深究生活的意义工作的意义。就让它处于一种混沌的状态就好。</p><p>多少生活经得起仔细考量推敲？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2019-02-28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这日子什么时候是个头哇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019-03-03&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周开始复习日语。打算先扫完《大家的日本语》初级第一册的习题，然后看看是个什么状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天都在忧心跳槽的事情。事实上我个人感知离开这间公司并不是目前
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-03</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2019/02/23/2019-03/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2019/02/23/2019-03/</id>
    <published>2019-02-23T13:40:59.000Z</published>
    <updated>2019-06-02T02:41:24.670Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2019-02-23</p><p>出差归来。</p><p>和团队及客户相处耗费了我大量的意志力。</p><p>去的时候，听《晓说》采访韩寒第一集，名字就叫“我所理解的生活”，我记得是他以前写的一篇文章的名字。我也算是看着韩寒长大的一代人，并非狂热地喜欢他的文字，也没有被深刻地影响，但通过韩寒，我开始读钱钟书。所以《围城》对我影响更甚，有空没空，每年都要读一次。韩寒的《三重门》很好，给高中压抑的生活增添了很多幽默感。我从这两位作家身上学到的就是，在再不如意的时刻，都要勇于自嘲，并对生活放肆地哈哈大笑。</p><p>去候机，在航站楼一间还算大的书店买了《大人的日本史》，二十万字两小时解决。也就是网文体的日本近代简史，细节不算有趣，充其量算轻快版历史课本。没太多亮点。可能全书最深刻的就是腰封上引用的西塞罗的名言。买的原因也就是我随手一翻看见了木户孝允。</p><p>现场工作一例效率低下，得迁就着别人的工作习惯，被别人的情绪感染，还得对不喜欢的同事保持友善。好在一人住一间房，晚上回去翘着腿看《迷人的材料》，觉得还挺有意思，是没涉及过的领域。</p><p>回来的路上看在另一个航站楼购物区大书店买的《古文观止》，周文一例看得瞌睡，汉文读《史记》尚算有趣，一些谏言又看得瞌睡。再读苏轼的文章，又有新的感慨，《前赤壁赋》中“盖将自其变者而观之，则天地曾不能以一瞬。自其不变者而观之，则物与我皆无尽也，而又何羡乎！”，怎么读怎么对，还有点唯物的感觉。又想将《苏东坡传》或苏东坡的文字找出来读个一两遍。这些古老的智慧怎么就这么智慧啊。看累了古文，看手机kindle里房龙的《人类的故事》，前几章讲史前的还以为又是历史课本流水账，但越读越有趣，打算购入正本了。</p><p>下飞机笨拙地拿行李，邻座的勤奋工作大哥顺手帮拿下来，交换一个感谢的微笑。飞快走出油烟味弥漫的机场。</p><p>地铁上听高晓松采访韩寒第二集，也就是两个已近中年的人，回忆年少成名的事。人越老越觉得韩寒活得洒脱。他的文字不见得多么有文学上的价值，但他已经用自己喜欢的方式度过了自己的人生。我非常羡慕。</p><p>回家后吃饱喝足，买了新的数位板，也就是一个莫名其妙的灵感。</p><p>虽然说是要省钱凑读书的机票，但洗澡打开水龙头的一刻前，又觉得车到山前必有路，何必过多焦虑。紧接着思考了换城市生活的计划，但又觉得尚未到那个时点，切换城市不是小事，不需要太多的浪漫主义情怀，何况这几个大城市，只能一个比一个不近人情与冷漠。我为自己设置的条件就是，除非薪资与职业发展上有极大飞跃，否则无需在城市上过多纠结。与其说是纠结城市，不如说我只是纠结我需要和亲人一起生活，并负担较高的房租。说白了，我也只是自私地想过自己的小日子。（毕竟理想的生活空间，也就是三十平的小屋子，有个小榻榻米，一个小音箱，一个小冰箱，一个小阳台，宽敞的书桌，乱七八糟摞着的书。我也不喜厨房烟火，所以能舒服地窝着神游就好）。</p><p>出差之前见过一位好友。已俨然准备进入另外的行业，从他嘴里听出很多对互联网行业的憧憬，对大数据的吹捧，什么产品理念，营销理念诸如此类。开眼界确实开了，但我也不甚同意就是了（但也绝不妨碍我们是好朋友）。这些话没和他说过，我只是觉得，现在这些风口浪尖的东西，看起来好像光鲜亮丽，但究竟根基在哪，创造了什么新的价值还是开创了更有益的生活方式？这样说或许过于苛责，但这些概念、包装或者营销，确实有创造出什么吗？回顾风起云涌的千禧年，又觉得当时的青年们，确实创造了一些很实在的，能够改变世界的力量；但要我说现在这些互联网中产生的东西，并不见得将我们带向了一个好的方向。</p><p>沉迷于其中的我们，好像变得更加迟钝更加愚蠢。想起韩寒在访谈里说的，大意是，舆论不需要真相，舆论只需要情绪，人们不在意对错。</p><p>这些大数据和监控只能令我毛骨悚然罢了，什么精准投放，量身定制，不过是在将人当做家畜驯养。投其所好，徐徐图之，而后杀之。反正人嘛，一波来了一波又走，物我皆无穷嘛。</p><p>又想起韩寒那段podcast里面说的，有自知之明的人，就不应活在别人设定的判断标准之中。</p><p>这也算是我对现在社会的一点粗鄙兼幼稚的看法罢了。我始终有一个理念，世界在变，总有不变，紧抓那一点便不会被裹挟着走。或者尽管被裹挟而走，但仍能根据某些特定的锚点判断目前的行进情况。所以具体到行业选择，越接近这些锚点的工作，越能触碰这些核心的职位，就越不会被淘汰。这些锚点就是残存的人情味啊。越活着越觉得<em>Blade Runner</em>和<em>攻壳机动队</em>里描述的世界离我其实也并没很远了，人越活越虚幻。那些生活的实感——放学后成群结队吵吵嚷嚷的日子，凑钱买漫画杂志小说的日子，写完作业看电视的日子还有谁谁谁生日大家围坐在草地上聊天的日子——实在少得可怜。</p><p>友情爱情和亲情，稀薄得像喜马拉雅的空气。</p><p>我相信我的判断是对的，作为人，终究还是要去找这些锚点。是这些锚点，将支离破碎的人生片段连接在一起。</p><p>2019-02-24</p><p>看了《深夜食堂2》，是之前一次在健身房有氧训练的时候看的。一直不会主动看这种平缓的电影，总觉得会看不下去。还是有些比较戳泪点的地方吧，比如那个敲响风铃的瞬间，“叮”的一声，然后风铃摊子的老板转头和那对情侣说“人就要活得像这样”；再有就是从九州来到东京的老太太，在出租车里远远地看着自己抛弃的儿子，看着他和他的妻子孩子。</p><p>怎么说，觉得平淡的剧情里，还是有设计得比较巧妙用心的地方。但讽刺的是，它就像一个都市童话，而童话里的，往往是我们想要而得不到的东西。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2019-02-23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出差归来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和团队及客户相处耗费了我大量的意志力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去的时候，听《晓说》采访韩寒第一集，名字就叫“我所理解的生活”，我记得是他以前写的一篇文章的名字。我也算是看着韩寒长大的一代人，并非狂热地喜欢他的文字，也没有
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-02</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2019/02/10/2019-02/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2019/02/10/2019-02/</id>
    <published>2019-02-10T13:40:59.000Z</published>
    <updated>2019-06-02T02:40:45.966Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>放假了。读书看片任由思绪游荡。</p><p>在年三十的晚上一边洗碗一边想，如果新的部门接受我的条件，是推迟我的升职，我该转任还是留在原部门升职？我到底有什么条件把自己带上谈判桌，然后给对方一个无法拒绝的理由？我有时会讶异于自己胡思乱想各种细节的能力，往往事情还没发生到这一步，甚至离这一步还有千百万步，我就是能提前到达那一点，然后胡思乱想。</p><p>我埋头忙于自己的任务，以至于都没有闲暇去看看自己将要成为的人，应该具备什么素质，自己如何才能培养出这些素质。或是这些素质，所谓领导力，已在更早的阶段形成，好像一个伏笔等待展开？</p><p>每当有人和我说要离开这个公司，我都会在想什么时候轮到我，仿佛一种条件反射。但仔细想想这份工作哪里亏待我了，我也说不出。薪水足够自己乱撒，但又不是大富大贵；压力挺大但也不至于使你感到世界过于残酷；凭借自己的努力赢得了上级的重视，在最开始留下了相当不错的风评。但我还是自卑和焦虑，因为当同辈逐渐掌握工作的规律后，自己的比较优势就被逐渐削弱了——在更重的任务分配和压力之下，我未必比别人更好。况且，我对自己的专业知识并不十分自信，说不上来，只是觉得自己一直在以短打长，一直在逞能，直到有一天被人发现自己是个草包，也不是不可替代的。就活在这种将要被人揭露将要被人取代的焦虑之中。再者，一旦在初始阶段建立了良好的口碑，大家自然会提高对我的期望值，而我自己，出于不愿自砸招牌的心情，只能更加谨慎地行动，以求不让他人失望。虽然有点粗俗，我一直觉得，我只是一坨包装精美的屎，我表现出来的游刃有余沉着冷静，掩盖了我的无能无知莽撞任性。</p><p>对于能力的不自信和对于随时会被取代的焦虑，这两种情绪使我感到压抑。我是那种身体快脑子一步的热血白痴，我隐约觉得这样的性格是不能被我所在的行业接受的。换句话说，我是直觉力强于理性的人，尽管理性分析对我而言也不难，但情急之时我只能听凭第一反应。</p><p>压抑是我想离开的原因之一，但从根本上来看，还是因为我不太认可这个行业的意义——自己出钱找人监督自己，还要使大家相信这种方式下产生的结论是中立可信的——恕我实在不懂其中的逻辑吧。说是增信机制，也不过是证券市场自己发明出来的皇帝的新衣，信则有不信则无罢了。所以我虽不认可它的意义，但也从不抨击认可的人。题外话，从去年开始我就增加了自然科学类书籍的阅读量，因为实在困惑自己所学的专业，所谓社会科学人文科学，是不是只是构筑在一套套人造概念之上的巨塔？</p><p>说到自己的生存状态，我也试过那些新奇的东西，但我只是喜欢不起来，我也不觉得我需要；偶尔会想走近别人，但无谓又建立什么关系。总觉得自己在自己的孤独症里，也活得刚刚好。感受不到亲情爱情的什么好处，从小身边充满了亲情爱情的失败示范，对家庭生活已全无信心。我也不觉得自己能拥有这些幸福安全。但我也没觉得非得如何如何不可，我就这样晃荡下去，不负责任地晃荡下去。然后就会发现，我好像也不是非得活着不可，毕竟，我在意谁，谁又在意我？我存在，是宇宙一粒尘埃，是一个电子孤独的震动。我开始变得荒唐，思考一些荒唐的东西，还得表现得像个正常文明人，去在意身材在意面容在意装扮，而不能沉湎于思考这些无聊的事情。毕竟日子要按部就班地走。我觉得现在和少年时的生活状态，完全是不同质的，虽然都是为了生存下去而努力，但总觉得现在的日子，好像一拳头打在棉花上，不疼不痒不咸不淡，也找不回全力以赴的激动。</p><p>我的时间我的身份，都受制于人了，我不再独立了——有八到十个小时，我是勤勉劳动的员工，是公司的财产；剩余的几个醒着的小时，我是我妈的财产；再剩下的独处的时间，我可能在通勤的车上或是自己的房间，我才是我，我才能决定自己的时间。我开始积累越来越多的秘密，我开始自己架起一扇大门，门的一边是正常的我，文明可爱又遵纪守法，门的另一边是见不得光的我，沉迷于不健康的东西。不再是一个整体了。我去到光明的一边，关上大门，身后的世界就被我藏起来了（为什么突然写这一段，是想到了前晚读的《锺山：鲁迅文学奖四十年获奖作品集》里面一篇中篇小说《从正午开始的黄昏》，门的比喻来自于它）。</p><p>有些很脆弱的瞬间，我就一直在想，我能不能躲开这样按部就班不咸不淡的人生，不是说要多么荡气回肠惊心动魄，但至少我能决定我周一到周五的晚间时间，能安排周六日是学爵士舞还是爵士鼓，有几个无伤大雅的爱好，弥补小时候只有学习的人生。我也很想认识不同领域的人，如果可以也许谁都不愿当孤独症患者。</p><p>我也不知道为什么在睡前写这么沉重的内容，但我想今天的内容只能到这里了。明天，明天要想想怎么练习画画。总是还有绘制的欲望，某种本能一样的东西。我觉得看到自己写出的文字，画出的画，照过的照片，是非常有成就感的，尽管非常幼稚非常粗糙。但无论如何，曾经是能够产生作品的，我实在不想放弃这种能力。产出作品，是非常棒的事情。我愿意一遍遍地回顾它们，然后创造更好的东西。我突然有点懂了，这种满足感，才是活着的实感吧。我得先认可所做的事，确是能对自己或他人的生活带来某些好的改变，才会有为之努力的动力啊。</p><p>然后我百无聊赖地点开了《银魂》的最新两画，看到它还在死皮赖脸地模仿龙珠还在插科打诨我就放心了。追着追着哭笑欢闹，居然十年也过去了。虽然每次再看新的剧情，都会觉得过于直白和简单，也太过热血和理想，但我也并不会纠缠。作品也是作者成长的轨迹，有兴有衰，何必过于苛责。而且毕竟我也不再是能够相信这些“另一种意义上的童话”的年纪了啊。</p><p>猛地想到《教父》那句台词，“女人和孩子皆可大意，但男人不行。”。原地复活的按钮，已经不再能用了。</p><p>2019-02-08</p><p>在休息这段时间里，逐渐理清楚了理想的生活：在一个合适的时间起床，锻炼一两小时，再发发呆，专注工作八个十个小时，间歇和朋友插科打诨，能偶尔到处走走，不用纠缠于多余的人际关系，也不用过多地和笨蛋扯皮浪费生命。</p><p>能实现吗。我觉得我缺乏那种现实的勇敢，就是明知事情一团乱麻，但还是能静下心来理出一二三四的能力，更可贵的是，明知一二三四要花上很长时间去实现，但内心明白清楚，精确无疑。</p><p>偶尔也会很想脆弱，不去想这些一二三四。但还是不能放弃理想的生活，所以不能软弱。不能软弱就是埋下头一言不发地走，不去仔细思索那些软弱的时刻。</p><p>2019-02-10</p><p>假期非常完美结束。整整四天，早上锻炼，下午画画直到深夜。偶尔会怀疑这样的日子的真实性，但真他妈的爽啊，这才是人过的日子。纵然靠自己的才华吃饭会有所不安，可作为一个理想的生活的追求也很棒不是吗。</p><p>还是那样的，画画和锻炼令我心智稳定，性情温和。这两个古老的娱乐活动，从少年时期就陪伴着我，我非常感谢。 </p><p>这些美好的事情让我下定决心，今年无论如何要行动起来，无论那是怎样的行动，会需要怎样的一二三四，我都会为了我想要的生活而抗争下去。</p><p>我有些非常疯狂的念头。要去实现。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;放假了。读书看片任由思绪游荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在年三十的晚上一边洗碗一边想，如果新的部门接受我的条件，是推迟我的升职，我该转任还是留在原部门升职？我到底有什么条件把自己带上谈判桌，然后给对方一个无法拒绝的理由？我有时会讶异于自己胡思乱想各种细节的能力，往往事情还没发生到这一
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-01</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2019/01/01/2019-01/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2019/01/01/2019-01/</id>
    <published>2019-01-01T13:40:59.000Z</published>
    <updated>2019-01-01T16:08:55.203Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在穿梭于开发区的路上度过了2018年的最后几天，以从互联网下线作为庆贺新年的方式，看着大不列颠版小时代昏睡过去，醒了之后锻炼恢复知觉。在新年第一天将过去时写下今年第一篇文章。</p><p>2018年12月16那天我写道：</p><blockquote><p>有时候常会想，这样的生活真的是我需要的吗，淡而无味，讲求精致，过于脆弱，毫无实感。好想撕下这层精致的包装，不加矫饰地活着，不去想涂脂抹粉穿衣搭配他人目光。有可能达到吗？</p></blockquote><p>我不断在工作的间歇思考这件事，也许从头到尾我想要的并不是有大把钱财去挥霍，我想要大把的时间可以自己自配，在我的timezone里高效地完成属于我的作品。我希望不加矫饰地活着，在我想要软弱的时候能够低头认输，在开心的时候哈哈大笑。不要扭曲自己的欲望和感情，不要小心翼翼地操控生活。</p><p>我需要那种能够产生属于自己的作品的工作，能够找到成就感的工作。我需要那种在笃定前进的感觉，不是随时准备逃到Plan B的摇摆不定。如果不能认可我的现在和未来，也找不到属于自己的成就感，我只能交付合格的努力并产出平庸的东西。我很想欺骗自己既来之则安之给自己灌鸡汤说些“尽力做好就行不用多想”的瞎话，然后闭着眼无所谓地活下去。但是隐约中又有声音说，这样可不行这样是要把人废掉的。接着就会有第二个声音争辩，不，大部分人都是如此并且功成名就衣锦还乡。</p><p>我近一年减少写作的原因大概就是，不希望自己过多思索这些有的没的，安心生活就好，也许日子糊涂一下也就过去了，但是这些疑问无孔不入，我无法不去思考这些问题。难道这不荒诞吗，问也不问自己每天花八个十个小在做的事的意义，还要让自己停止思考，麻木度日，闭着眼就过去了。这不荒诞吗？</p><p>这几天看完了《布莱克书店》（Black Books）、《伦敦生活》（Fleabag）、《群英》（The Clique），开始看《去他妈的世界》（The End of the Fucking World）。前两部虽然是喜剧，但仔细想想又觉得是那种带枪带棒的幽默，又荒唐又好笑，但又好真实。主角大都过着荒诞不经的生活，但又隐约令人感到主角必定遭遇了什么巨大的悲恸以致他们无法跨过这段回忆迎接新生活——他们回不到正常人的时间线了。除了抽烟就是酗酒的Bernard Black清醒的时候也许孤独地读了许多书，Fleabag的女主角过着浪荡不羁的生活却独自守着曾和死掉的好友一起开的咖啡店，还有那个不在jump男主模式就永远在宿醉的万事屋老板偶尔也有温暖靠谱的一面。荒诞的背后好似有一个休止符，储存着无法被理解的悲伤。</p><p>我喜欢这些作品，因为他们能坦诚地告诉观众，人人都有改不了的缺点和走不出的阴翳。但是又怎样呢，幸福圆满的家庭、称心如意的人生或心意相通的伴侣，这些美好的东西本来就很稀少，何必要求每个人都是完人，都要从悲伤中醒来？</p><p>我有点理解为什么我这么迷恋英国人的黑色幽默，因为荒诞的表面下就是我每天的生活。我也突然能理解为什么有人迷恋抽烟喝酒糖分这些不健康的东西，大概是清醒的时间令人难过。我拒绝写作与记录生活，因为看到每天写下的文字与记录的时间都是无力的挣扎与低效的重复，会令我感到窒息，感到我正坐在下沉的船中放声高歌浑然不觉。于是我不断尝试麻木不断尝试丢掉过剩的自我意识，不断去习惯正常人的世界——But it is totally a bullshit。</p><p>我也好想振奋好想行动起来，但是一旦想到也许新的尝试并不能本质上改变生活的无趣，或者我根本没有钱去执行某个计划，我就会瞬间失去动力。我被迫放弃第一个暂且能称之为理想的东西，被迫放弃去更好的学校，被迫读一个全不擅长无趣至极的专业，被迫放弃出国深造，不是因为才智不如人而是因为没有生在一个富裕家庭，只能在别人纠结于假期去加里曼丹还是毛里求斯时担忧如何为自己的未来买单——这就是我走不出的阴翳和不愿清醒面对的事实。于是大部分时间，我也只能活得荒诞不经，只能继续抱着这种可有可无荒诞不经的悲观态度面对生活。</p><p>但我也并不以这种态度为耻，毕竟这就是我和自己的和解——在荒诞和自嘲中哈哈大笑。</p><p>新年愿望：离群索居，冷酷专业地工作，继续学习，治好情绪失调，不要软弱。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;在穿梭于开发区的路上度过了2018年的最后几天，以从互联网下线作为庆贺新年的方式，看着大不列颠版小时代昏睡过去，醒了之后锻炼恢复知觉。在新年第一天将过去时写下今年第一篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年12月16那天我写道：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有时候常会
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 17</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/12/16/2018-week-17/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/12/16/2018-week-17/</id>
    <published>2018-12-16T13:08:55.000Z</published>
    <updated>2018-12-16T14:41:52.536Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>成绩落定，果然是大顺利和小波折，我的命运好像就是不会一帆风顺但总体上还是运气不错的设定。十二月过得非常不安，意志力完全不受控，开始慢性自杀袭击。非常黑暗的一个月。</p><p>先唠叨一些小事。这周末惯常锻炼之外，拓展兴趣领域到英剧。《Endeavor》很好看，剧情如果吸引人，节奏慢一些也无妨，英音和牛津风光足以杀死我；《Black Mirror》噱头够足，猎奇有余也足够黑色幽默，不会让人觉得太过浮夸，尤其推荐S01E02，剧中人为了购买无聊的视频、每日的必需品或虚拟的服饰道具而踩单车挣电子点数，我为了买看似有品位的商品吃有品位的食物标榜自己的身份而工作赚钱，生活中那些真实美好值得我为之努力的的东西究竟是什么？是几百块一本的Moleskin还是几万块一台的iPhone？《Black Books》<del>居然能刻画一个比坂田银时更废柴的老板</del>再次证明英国人疯起来和日本人简直不分伯仲……</p><p>成绩落定之后开始不安定地思索未来。低气压的工作氛围，低效而无意义的重复，大脑失去弹性，对工作相关的事情一例提不起好奇心。开始担忧跳槽或是继续深造的事情，看网络上有人分享target school的生活，心里还是充满向往。“所有努力开始的地方”果真是最深的愿望？还是在稳定的生活中滞留太久引起的癔症，自己只是想逃避生活的不如意？对于这一点，完全没了主意。从我经济人的一面分析，我渴望突破现有生活的局限，而财务上可行的方案，要么去到一个更高的平台，要么借助读书当跳板突破死局，这大概是合理的动机。冥冥之中觉得英语该是我的跳板，是我的天赋啊。</p><p>回过头再想，目前的选择只是尽我所能地做到周全罢了。本来也不是我努力的方向，说是曲线救国更合适。我好似只是再花两年去证明我并不适合吃这碗饭。不是说工作不高效，而是无法融入沉浸，找不到归属与成就感，不认同它的意义。你怎能把香蕉种在格陵兰还指望它开花结果很好吃？再者，我也不能在我的前辈中看到我想成为的人，或者那些我想成为的人已经离开这份工作，这令我十分低落。总而言之三个字，没奔头。</p><p>到底应不应该逼迫自己忍耐？可是生活不该有底线吗？一周锻炼两次，每日健康饮食，有一两个小时独处的时间，有空闲培养两三个兴趣，有完整的周末，这很难吗？这不是我的权力吗？我就要对该死的莫名其妙的工作低头不成？工作很他妈重要不成？</p><p>每天的生活就像是被人绑在椅子上扔下大海，在<em>自知自觉</em>的情况下一点点慢慢窒息但无能为力。也像被卡车装运到固定地点的某种动物，哼哧哼哧战战兢兢完成自己的份额。</p><p>明明看到宇宙宽广如何骗自己安于一隅？坐井观天还要自诩知足常乐？恕我无法这么做吧。尽可以说我天真幼稚满口胡言不知柴米油盐生活艰辛水深火热，但就是不行吧，要骗自己活得很好觉得这样按部就班学会忍耐熬出头就会很快乐，这不也是残忍吗？我没有这方面的天赋，也不喜欢调整心态去适应不属于自己的生活。如果我坚信我在追求属于我的生活，并为之付出努力，这很坏吗？我越来越搞不懂，是我要求太多，不该对美好生活心存希望？不该不断反思现状？不该指出我感知到的这份工作的不合理之处？</p><p>有时候常会想，这样的生活真的是我需要的吗，淡而无味，讲求精致，过于脆弱，毫无实感。好想撕下这层精致的包装，不加矫饰地活着，不去想涂脂抹粉穿衣搭配他人目光。有可能达到吗？</p><p>恐怖的是，我常常觉得我的心有个黑洞，好像要吞噬掉所有的欢乐与希望，我将变成一个满腹牢骚而无法行动的懦夫。可我又太需要改变现状的勇气和行动力。没有前人的指点，有时候觉得孤立无援。如果是以前，我就会抄一堆看起来很厉害的句子，反反复复读，好像我就是男主角没人能在我说台词的时候杀死我一样，就会充满了面对不如意的勇气。</p><p>《Endeavor》S01E02最后，Thursday对Morse说：</p><blockquote><p>Find something worth defending, something that dark could not take from you. </p></blockquote><p>Jobs说：</p><blockquote><p>And the only way to do great work is to love what you do. If you haven’t found it yet, keep looking. <em>Don’t settle</em>. As with all matters of the heart, you’ll know when you find it.</p></blockquote><p>Don’t settle.</p><p>以上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;成绩落定，果然是大顺利和小波折，我的命运好像就是不会一帆风顺但总体上还是运气不错的设定。十二月过得非常不安，意志力完全不受控，开始慢性自杀袭击。非常黑暗的一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先唠叨一些小事。这周末惯常锻炼之外，拓展兴趣领域到英剧。《Endeavor》很好看，剧情如果吸引
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 16</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/11/25/2018-week-16/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/11/25/2018-week-16/</id>
    <published>2018-11-25T06:28:38.000Z</published>
    <updated>2018-12-16T14:42:25.804Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周五约了老朋友吃饭，去一家小居酒屋，大量地谈话。</p><p>舍弃无趣的仪式感、大道理和概念，只剩下对生活的反省。这是我佩服的。谈到未来，总是一例地焦虑。类似于我这种来自普通家庭的孩子，总是忙于处理眼前的烦恼，无暇顾及和谁建立更深的联系，对未知的世界，偶尔想去试探，但更多时候只观望和羡慕。</p><p>重复的工作使我倦怠。大脑像一块干燥的木头，不能再有鲜活的念头。</p><p>依旧每天听各种语言的podcast。看《虫师》第五话，讲朝生暮死的虫子，一旦依附到宿主身上，宿主就会以虫子的时间度过每天，日出而生日落而死。银古帮女孩拿出体内的虫，但女孩最后还是选择朝生暮死的生活。朝生暮死，还没来及感受，时间已过去，每天满足地闭上眼。一旦拥有了大量的时间，就会在时间的洪流前感到迷茫。这样意蕴深远的动画，怕是越来越少了啊。</p><p>考试的结果应该十二月尘埃落定，焦虑日日逼近。知道自己能在跳槽的时候有个重一些的筹码好像能让一成不变的生活有起色。但内心总有担忧，事情大约不会这么一帆风顺。总有些一语成谶的感觉，不敢说出口。但还是说出来了。</p><p>目前的低落来自于“无所寄”，没有值得倾注感情的对象，周而复始地困于身体这个容器。甚至还有点怀念复习的日子，每天也没有别的想法，看书写题锻炼，有空玩玩手机游戏。更高饱和度和挑战性的生活，才能令自己忘记焦虑倦怠。也是时候开始考虑另寻出路了吧。</p><p>大概是，做什么都不能感到成就感，日子久了就习惯当个失败者，最后一无所成了。如果跳槽，我就以此为基点，和everyone展开论战吧。</p><p>下周开始出差。打算看完一本《罗马人的故事》。只能不断地吸收外界的信息来度过焦虑的日子。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;周五约了老朋友吃饭，去一家小居酒屋，大量地谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍弃无趣的仪式感、大道理和概念，只剩下对生活的反省。这是我佩服的。谈到未来，总是一例地焦虑。类似于我这种来自普通家庭的孩子，总是忙于处理眼前的烦恼，无暇顾及和谁建立更深的联系，对未知的世界，偶尔想去试探，但更多
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 14</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/11/10/2018-week-14/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/11/10/2018-week-14/</id>
    <published>2018-11-10T09:37:07.000Z</published>
    <updated>2018-12-16T14:42:02.398Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个人待着的时候，虚无感无孔不入，我甚至都能看见它的形状。我常常会感到，活着确实很幸运，但死去可能大概也许不会太遗憾。我并不能算健全地活着，只是一个没有物理上死亡的人，像一个幽灵。</p><p>口号般的文字他人的期待美好的明天有时候都不能激励我，明天不好也不坏，只是不值得为之努力。我活着又如何，死去又如何。我在毫无意识地写下这些恐怖的话语。</p><p>我学习，进入重点初中高中名牌大学，刷绩点去比赛练英语，说出一些莫名其妙哗众取宠的话，我面试，坦荡荡地卖弄自己浅薄的学识见识，我找一份自认体面的工作，解决温饱问题，在别人旅游恋爱间隔年享受人生的时候闷头复习考证，争取表现保持名声，升职加薪苟且度日，我拒绝熬夜不抽烟少油少糖少喝酒，一周健身三次练到发抖为止，我不停焦虑思索出路等待机会暗自蓄力坚持读书写作听podcast不敢松懈——那又如何？</p><p>我仍然自卑怯懦不敢面对自己，不敢承认我根本不擅长这一切，这些事情耗费掉我大量的能量，我总觉得自己要用数倍于他人的努力去完成这些，我不快乐。我好像一个三流导演，自导自演了这些闹剧，自己扮演一个不是自己的人。</p><p>这种抑郁发展到现在，已经变成这样：每次我雄心壮志鼓励自己不要浑浑噩噩应该找点事情做，考证学习读书练英语什么都好，给自己增加一些议价能力，到最后都会被简单的一句“那又如何？”轻松打败。</p><p>也并不是一开始就如此，我清楚地记得初中之前都有一段开心的日子，玩电脑画画看书和朋友腻在一起斗嘴大笑到处闲逛，不为什么活着，不去尝试控制生活中的一切，一切都是顺其自然地展开。之后的日子，都是在为了学而学，为了不落后于人而奔跑，为了不恐惧而尽己所能。</p><p>我甚至有时候都拒绝写作，写下这些无病呻吟的顾影自怜的酸不溜秋的东西。但不写出来，这些东西好似会积蓄成黑洞，将光线尽数吞下去。但话又说回来，在那些实实在在的，有烟火气的东西里，我最喜欢的只有我的肉体。无论在绝望失望雨天晴天里，好在我都能打起精神锻炼，也许潜意识里的我仍在期待着，这块朽木里会藏着一个漂亮的东西。</p><p>在日常焦虑完未来之后，又会陷入那又如何的虚无。这大概就是一个标准的周末吧。</p><p><code>2018-11-11</code></p><p>重新开始画画吧。无论和目标相差多远，还剩那么长的人生可以去努力，为什么要放弃。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;一个人待着的时候，虚无感无孔不入，我甚至都能看见它的形状。我常常会感到，活着确实很幸运，但死去可能大概也许不会太遗憾。我并不能算健全地活着，只是一个没有物理上死亡的人，像一个幽灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;口号般的文字他人的期待美好的明天有时候都不能激励我，明天不好也不坏，只是不值得
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 13</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/11/04/2018-week-13/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/11/04/2018-week-13/</id>
    <published>2018-11-04T15:12:50.000Z</published>
    <updated>2018-12-16T14:41:15.449Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前居然因为一直部署不了喜欢的主题一直没更新，因为一直找不到特别想看的书也一直没看书。开始走路回家，路上听很多podcast，开始东一榔头西一棒子地学起了日文。</p><p>这周的尾巴发生了一些有趣的事，比如和同事在工作的时候偷偷分享读书心得，发现大家都很喜欢《三体》。</p><p>虽然依旧每周照例想死，但总是冒出一些微不足道的不能去死的理由。</p><p>比如说，听到道馆里练习的声音，心里总还是痒痒的，还是很迷恋挥刀的瞬间。比如说，许久不见的人，还能记住你，并且认真听你讲话。</p><p>比如说，你很想离开某个地方，却又在真正要走的时候，想起在那里发生过的各种美好的回忆。</p><p>说来“想死”好像是一种很拧巴的顾影自怜，因为谁都知道这也就是说说。像我这种看见喜欢的人就能把三分钟前的丧气忘到九霄云外的人根本不值得一分钱的同情。</p><p>三个月前开始力量训练，非常喜欢训练的状态，感觉这个过程就像在将一块烂石头雕刻出形状一样，是件很有成就感的事情。</p><p>再说工作，我已经完成第一年的历程了，我感到它只是一件<em>有必要</em>的事情，因为我仍旧需要大量的钱。虽然工作不构成我<em>存活</em>的理由，但至少能令我<em>不那么想</em>去死。我似乎对自己的悲观一点不惊奇，这算不算惊奇。但无论如何得提着劲不把事情搞砸，不把名声弄臭。这大概也只是我扮演文明人的一种敬业精神而已。</p><p>最后也还是没有下定决心去看Spyair的演唱会。</p><p>存活状态：如履薄冰和不断等待。</p><p>但我想，至少我还是需要大量的锻炼、阅读和绘制。需要偶尔的自省以及足量的糊涂。</p><p>以上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;之前居然因为一直部署不了喜欢的主题一直没更新，因为一直找不到特别想看的书也一直没看书。开始走路回家，路上听很多podcast，开始东一榔头西一棒子地学起了日文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周的尾巴发生了一些有趣的事，比如和同事在工作的时候偷偷分享读书心得，发现大家都很喜欢《三体》。&lt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 12</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/10/12/2018-week-12%20/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/10/12/2018-week-12 /</id>
    <published>2018-10-12T15:12:50.000Z</published>
    <updated>2018-11-04T15:46:34.068Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想画画了。<br>想写东西了。<br>想看很多好看的动画片。<br>想买好看衣服。还有学架子鼓，把道场的甲拿回来，换个地方继续学剑道。<br>人生其实还是挺美好的，不要整天想些有的没的。<br>过下去自然有收获。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;想画画了。&lt;br&gt;想写东西了。&lt;br&gt;想看很多好看的动画片。&lt;br&gt;想买好看衣服。还有学架子鼓，把道场的甲拿回来，换个地方继续学剑道。&lt;br&gt;人生其实还是挺美好的，不要整天想些有的没的。&lt;br&gt;过下去自然有收获。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 11</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/09/01/2018-week-11/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/09/01/2018-week-11/</id>
    <published>2018-08-31T16:05:50.000Z</published>
    <updated>2018-08-31T17:19:58.157Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>进入了小法师的暑假时间。</p><p>规律性的锻炼、物理书籍和考试令我精神状态稳定，并没有过多想要抱怨的，在工作之后还能有如此长的、能全然控制自己生活的日子，实在令我感动不已。怀着暑假必然会结束的心态在度过每一天，悲凉又快乐。</p><p>最近看了三岛由纪夫的《禁色》，看的原因是买错书了，本来想买谷崎润一郎的，但看完之后觉得还是离日本小说远一点。那种对于美的扭曲的执念，从字里行间漫出来，好像坏掉的奶油滴滴答答，可吓人了。倒是看的中途收到了《宇宙》，久闻卡尔萨根的大名，看了前半部分之后果然深得我心。</p><p>说起为什么突然看起了物理书籍，起因是前段时间看完了《三体》三部曲，内心受到极大震动，看完第二本的晚上我还做了噩梦，梦见月球就这么往地球砸，我只能眼睁睁看着它越变越大直到填满我的视野。无疑我是喜欢这本书的，尤其喜欢第二部，因为觉得罗辑是个很好玩的角色，第三部的程心总给人一种背负了全世界的感觉，实在太累。这个系列刚火的时候小法师我还在读法师高级学院，因为这个系列上了亚马逊的热销第一，所以那时高冷地不愿意看。读完之后觉得真是错过了一个亿啊！</p><p>简单写一下《三体》的读后感，先说一下拖了一年都看不完的《基地》。大概是一年前入了阿西莫夫老爷子《基地》系列的坑，现在进度好像是在60%，不知是第几部了，看的动力不太够，一直没能有手不释卷的感觉，但偶尔碰上喜欢的章节，也能看得十分投入。个人愚见，阿西莫夫的作品吸引人的地方是想象力，是构筑未有之物和概念；至于刘慈欣的作品，固然也很有想象力，但对于我而言，最吸引人的是对人类脆弱及阴暗面的刻画。我能感到，阿西莫夫笔下的人类是乐观和积极的，虽然也有你我身上的弱点，但我就总是觉得无法和角色共情，因为大前提已经设定好了：那些角色都是掌握人类命运的人，不是你我他。但刘慈欣笔下的人物，更有人情味吧，像你我他，虽然后面也掌握了人类的命运，但没有在一开始就给我疏离感（诚然，刘慈欣的作品本就是中文写作，文化背景更近，在读时候共鸣更多也是因素之一）。</p><p>“三体”系列的三本看起来是分割的部分，因为主角都是不一样的，只有情节的连贯性。第一部写得有些故弄玄虚，事情未露端倪，如果只有这一部，那三体充其量也只能是二三流科幻作品。第二部提出了“黑暗森林”的核心概念，主角变成了罗辑。“面壁计划”、星际移民还有三体人的来袭，让整个系列的格局立刻展开。我最喜欢的也是第二部，那个阶段的宇宙已经不再如此美妙天真，而是不安、危险和诱惑，罗辑和章北海是我最喜欢的两个角色，他们身上有那种狠和利落劲儿，我看到罗辑对三体人发话的情节，战栗到鸡皮疙瘩都起了。第三部对读者我而言，就像是从低维度展开到高维度（比喻没有科学准确性），就是有种格局一下子打开的感觉，时间跨度也开始以百年计量，读的时候就经常在想，四五百年之后的人，读到我们现在的文字，会是什么感觉？</p><p>就我自己看来，刘慈欣作品的可贵之处，还是在于对人的关怀。我看完三本书后，对书里面那个猎人和弓箭手的比喻印象很深，只觉得人的孤独是没边没沿的——他一方面想相信自己发现的真理就是全宇宙既定不变的真实，但另一方面又时刻在怀疑这一切真理定理准则，只是“造物主希望我看到的真实”，而这件事，是无法证伪的。在三体系列中，存在着能改变宇宙常量的物种，那这不就意味着，我们认识世界基础，是随时能崩塌的，这是不是一种绝望的不可知论？我高中时对量子物理还有弦理论十分着迷，觉得这实在太迷人了，如果一个原子，能在同一时间出现在不同地方，不能被人确定目前的状态，那该多有趣。认知的边界好像一下子就消失了，好像拿着一张坐标时刻变化的地图。</p><p>题外话，刘慈欣的作品对于物理和天文学门外汉而言也十分友好，并且还能激发门外汉对这些领域的兴趣，从科普文的角度来看，也是一部尽职尽责的作品。</p><p>大概就简单记录一下，后续也许会再炒冷饭，这也是为数不多我觉得相见恨晚的作品。我常常会有种感觉，如果能早些知道某些思维方法和观点，自己会少一些纠结，少一些决策力的浪费。</p><p>晚安。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;进入了小法师的暑假时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;规律性的锻炼、物理书籍和考试令我精神状态稳定，并没有过多想要抱怨的，在工作之后还能有如此长的、能全然控制自己生活的日子，实在令我感动不已。怀着暑假必然会结束的心态在度过每一天，悲凉又快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近看了三岛由纪夫的《禁色》，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 10</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/07/15/2018-week-10/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/07/15/2018-week-10/</id>
    <published>2018-07-15T15:48:10.000Z</published>
    <updated>2018-08-31T16:04:53.303Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这一周在出差。</p><p>如果有一天要告别这种不定性极大的生活，那便是无法忍受的控制感缺失。命运飘摇不由我，总以为事情已经平顺地走上正轨，但总有意外的偏移，苦心经营的稳定生活，总是恰如其分地遭到打断或破坏。好不容易觉得自己能够开始正常的生活，有大段的夜晚和周末用来学习，偶尔买菜做点喜欢的东西，定期去健身房锻炼，能够培养一些稳定的爱好……但我总是觉得这些东西拿着毫无实感，下一刻就要失去。</p><p>但是我必须珍惜每一个片段，即便是零散的，因为我渐渐意识到，我的时间不再是我的，而是链条上的一种资源，谁都要抢占，而我只能抓紧间隙，不断靠近自己的目标。不能退让，在时间的战争面前。</p><p>这周加班非常多，身体出了点毛病，差点以为要叫人生中第一次救护车，但所幸万事大吉。出差就是另一种集体生活，时刻告诫自己不要得意忘形，不要多说无谓的话，多聆听多观察，言多必失。想起那天听到的，“谁牛逼谁傻逼”。有时候情绪失调，就会不自觉地多说话，事后非常后悔失语。真正的智者需要解决自处的问题，如果时刻有向外证明自身存在的需求，说明他内心不平静。</p><p>给自己备案，那些在集体里常常交流他人之事，并带有明显褒贬色彩评头论足的人，不值得深交，只谈风月即可。毕竟他能心平气和指点他人，亦能对你如是。</p><p>出差同住的女生有着难以描述的悲伤。我说不出来那是什么感觉。我常常感到悲伤，因为有些人的悲伤是我无法获知也无法平复的，而那些人都是些非常好的人。有天晚上我肚子痛得厉害，她耐心地帮我烧热水，还说晚上要是去医院一定要叫醒她。别人本无义务对我如此好，我感到幸运与感激。</p><p>今天突然想起《大唐李白》里赵蕤调侃李白的一句诗，是李白自己写的，“大道如青天，我独不得出”。</p><p>今天又重新看了一点小栗旬的《情热大陆》，看见那个深夜在公园里背台词的小栗旬，弯着背，眼前放着咖啡香烟和便携灯。有时候就是这些遥远而无谓的东西给我很多力量。</p><p>望，兵来将挡，水来土掩，顺其自然，逢凶化吉。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这一周在出差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有一天要告别这种不定性极大的生活，那便是无法忍受的控制感缺失。命运飘摇不由我，总以为事情已经平顺地走上正轨，但总有意外的偏移，苦心经营的稳定生活，总是恰如其分地遭到打断或破坏。好不容易觉得自己能够开始正常的生活，有大段的夜晚和周末用来学习，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 9</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/06/27/2018-week-9/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/06/27/2018-week-9/</id>
    <published>2018-06-27T13:45:45.000Z</published>
    <updated>2018-08-31T16:04:45.996Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>度过了颓丧的两天，情绪失调的原因就是觉得自己怎么样也瘦不下来，为什么有些人天生不费什么力气就可以保持好身材，世界也太不公平了吧。就是纠结这么一个幼稚无聊无意义的问题，废掉了一天。然后又病态地吃了很多垃圾食品。其实病态暴食的毛病已经好了很多，不似前两年那么严重，但有时候就是难以克制。这真的是我最大的毛病无疑了，good news是我打算尝试一些解决方案。这种间歇自毁的机制其实就是长期克制饮食造成的空虚，平日工作复习已经枯燥无比，如果还要占用自控力去减重，资源实在是很不够用啊。所以下次如果还有这种间歇性的自毁冲动，可以尝试买个新的东西换掉身边的旧物，列一张buylist一个个换就好，然后定期给自己松绑。应该是有效的方式。</p><p>利用颓丧期看了《血观音》、《成长教育》（<em>An Education</em>）和《杀死汝爱》(<em>Kill Your Darlings</em>)，均打三星。然后本来想一口气看完《西部世界》第二季的，但无奈精神颓靡撑着看到第四集睡得一发不可收拾……不知道是不是已经熟悉片里面的套路了——杀戮流血掺杂人性和情色——总之是有些腻味，而且这部剧实在太令人不寒而栗，就像你有一天照镜子，照着照着里面的人就伸手出来一把掐死你，然后取代你去工作上班学习，但没有人能发现，其实没有什么是不可替代的，这是最令我胆寒的一点。人类所谓的独特，也许就是个自我构筑的幻梦？</p><p>《血观音》的元素足够吸睛——性、权、钱、谋还有女人，剧情诚然足够残酷，但并不荒诞，导演野心很大，但片子的叙事有个很窄的收尾，虽然有所谓因果循环的隐喻（最后棠真捡起来的那个苹果），但有些强硬植入意象就是了，其实不用说也能知道棠真最终还是走了月影的老路子。其实这种类型片的谋说来说去就是财权政作底色，漂亮女人蛇蝎心肠纷纷登场，然后和几个男性角色虚情假意，一颦一笑真真假假推杯换盏虚虚实实，你利用我利用你，手脚干净胆大心细的笑到最后。剧本上并没有太多新意，穿插的闽南语民俗歌也不过是小花招说不上亮眼，所幸各位演员演技足够好，甚至惠英红还有点用力过头（她同时穿插港普、粤语和日语的表演真的是……跳戏），整个片子可看性还是很高。</p><p>《成长教育》，凯瑞穆里根好看极了。然而剧情正确到一塌糊涂，理想主义爆棚令我怀疑导演可能有个十分美好的人生，好在凯瑞青春洋溢动静皆宜。但无论怎样这种片拍得好还能文艺一把拍不好就只剩猥琐了，边界有点模糊。其实男主这种性格就是投机倒把油腔滑调抛妻弃子招蜂引蝶呗，但好在有一副好皮囊，西装革履骗过女主和她爹妈。同样是大叔爱上小萝莉的套路，《艺伎回忆录》里面主席和Chiyo的那种违和感就比较少，可能是因为有种含蓄的美吧，是由倾慕而生爱，主席一直在旁边默默为她铺路，看着她成长的感觉，虽然还是女主光环加持的情节……再说了，主席是个正人君子，没有抛妻弃子只是流连风月场合而已。</p><p>《杀死汝爱》，怎么看都是四个男主宠命优渥但就是要不停作死的故事……原来这个派还自称“垮掉派”，我是真的不知道这些家世好的孩子为什么非要毁了自己的生活寻求一些很迷幻的别人也不一定认可的东西，我想这是一种特别的勇气，没有贬义。本来生而为人就是件挺不公平的事情，还强求相互理解就更是困难。想起一些私人的事，我家境很普通，打小就觉得家世好的孩子有种我学不来的从容，好像他们不需要急着去完成大家都需要完成的事，好像也没有非得到不可的东西，我在他们面前总是觉得自己有诸多欲望步步为营汲汲于世，十分自卑。你看，如果是我，就一定会在哥大好好读书拿个漂亮GPA，出来当个正儿八经的律师、会计师或者医生之类的，然后做一个安分的中产……咦也许这就是为什么我不是青年诗人（喂喂喂），这样一说世界上还是需要一些这样的疯子吧。</p><p>恩，复习进度还不错，目前在第二轮了。有空就会在图书馆，学不进去就硬学，总之就是要学下去。觉得自己稍微变成硬派一点的人了啊！</p><p>以上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;度过了颓丧的两天，情绪失调的原因就是觉得自己怎么样也瘦不下来，为什么有些人天生不费什么力气就可以保持好身材，世界也太不公平了吧。就是纠结这么一个幼稚无聊无意义的问题，废掉了一天。然后又病态地吃了很多垃圾食品。其实病态暴食的毛病已经好了很多，不似前两年那么严重，但有时候就是难
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 8</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/06/20/2018-week-8/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/06/20/2018-week-8/</id>
    <published>2018-06-20T13:51:19.000Z</published>
    <updated>2018-06-20T16:00:01.815Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周出差做一个小项目，工作强度不大，算是复习生活的调剂，换换心情。周末有两个相识十年的老友来看我，和他们在一起的几天令我想起高考结束后的日子，压马路吃东西，窝在沙发上自拍吃零食看电影，这时候总要感叹一句，暑假如果不会结束该有多好啊。十年前的我，是当真从未想过十年后的自己会在做什么，那时候只有类似于“不要变成自己讨厌的人”这样模糊的想法，并不能想象自己现在的样子从事的工作生活的城市……所幸我觉得自己也并没有变成自己讨厌的样子。</p><p>上周和这周看了四部电影，和老友一起在影院看了《厕所英雄》，在难以入睡的夜晚零碎地看完了《忍者蝙蝠侠》、《嘉年华》、《艺伎回忆录》、《侧耳倾听》和《怪奇秀》，给《侧耳倾听》打了最高分。上半年只看了十八部电影，感觉今年的进度有点着急啊。然后看了几本书，新书是《印加帝国的末日》，重看了《古希腊戏剧选》、《莲花》和《挪威的森林》。最近对kindle产生莫名的抗拒，只想在床上看纸质书，我觉得也是败家……</p><h6 id="关于《侧耳倾听》"><a href="#关于《侧耳倾听》" class="headerlink" title="关于《侧耳倾听》"></a>关于《侧耳倾听》</h6><p>看《侧耳倾听》的时候还哭了，女主角月岛的焦虑也曾经是我的焦虑，只是我并不是因为谁而焦虑，我的是没来由的。每次在别人身上看到自己没有的勇气，都会觉得鼻子酸酸的。月岛的可爱在于看到仰慕之人先一步成长，自己虽焦虑却很快地行动起来直面不安。想做和做完全是两回事，如果不迈出第一步去尝试，怎么知道自己想做什么，自己的天赋在哪，以及还要走多远的路才能达到心中的完美。</p><p>我在经历了各种撕扯之后也发现，在脑中瞎想构思都于事无补，大胆地走出不完美的第一步才是一切的开始。所以看到片中月岛鼓起勇气开始写作的时候，我感到有些鼓舞。此外我也很能感受到，当看到自己离脑中的完美很远的距离时那种无力，但同时自己又会笃定地，在间歇的失望与希望中蹒跚地往前走。</p><p>很喜欢里面那个关于原石的比喻，天泽的爷爷说，天泽和月岛就像两块没有打磨过的原石，隐约能见到内核里闪烁的宝石，虽然粗糙与莽撞，但珍贵的就是这些棱角与不圆滑。</p><p>小时候喜欢宫崎骏作品中那种精致与想象力，看完了心里很开阔的感觉。现在看一些不是很出名的非科幻系的作品，反而觉得更加喜欢那种松散平淡里的细致，一个大钟、一个雕塑和一只猫，都是精心设计过的。手绘的水彩背景有些粗犷但是处处用心，和现在数码制作的动画背景相比，虽然质感上不那么平滑顺畅，但这种不规则不平滑像是故事的一部分。因为前面还看了《忍者蝙蝠侠》，我个人觉得这一部是标准的数码建模产物，角色动作华丽而生硬。《侧耳倾听》有手绘动画最打动我的东西——线条的节奏与灵感。</p><p>《侧耳倾听》的时代与我的少年时代很像，总之就是从背景到题材都令我觉得十分有共鸣，毫不犹豫给了五星。</p><h6 id="其他电影"><a href="#其他电影" class="headerlink" title="其他电影"></a>其他电影</h6><p>《艺伎回忆录》的画面和音乐使我给了及格分数三星，但剧情和人物设置，特别是结局都免不了美国商业片的俗套，虽然有些很厉害的话比如：</p><p><em>“We can’t expect happiness, Sayuri. It’s not something we deserve, when life goes well, it’s just a sudden gift. It can’t last forever.”</em></p><p>我还是挺喜欢这句的，是主席在樱花树下和Chiyo说话，然后帮她拂去身上的樱花瓣那一幕的台词。贯穿全片的雨、水和烟雾意象选取很用心，使人能够感到Chiyo身上那种流动的、不安定的以及善变的特质。至于全片对艺伎这种职业的的见解就比较有形式感了，基本还是为了满足大众的主流想象。而且后半段的剧情安排让我感到片中的女性作为艺伎存在时，更像一种物品或是符号，可以被欣赏被仰慕被利用，并不具有感情上的主动选择权。</p><p>此外，为什么会有请中国女星讲着英语演日本人这种奇绝的摄制安排？</p><p>《嘉年华》算是近期看到质量上乘的国语片，题材比较严肃，两个小演员的眼神非常够味。选取的拍摄地很好地配合了剧情的逼仄感——小城丑闻、潮湿郁热幽闭的南方岛屿以及巨大的人形水泥雕像。</p><p>《怪奇秀》有令人共鸣之处，带着边缘群体青春片的一切特点——校园冷暴力、歧视与偏见以及最后的和解。Billy和Flip那种模糊的关系刚刚好，两人最终没有变成情侣算是没有落入窠臼，欣慰。当然也难免有一些不可避免的理想主义，因为结局和谐得令人疑心。</p><p>《厕所英雄》笑点可能在于配乐和印度语，剧情拖沓起承转合突兀。配乐和慢镜头到后半段变得非常违和尴尬，我连笑都觉得尴尬……反正全片感觉就像一大盘咖喱，吃到最后只剩满嘴油腻。</p><p>《忍者蝙蝠侠》，画面还是挺精致的，喜欢刻意模仿日式画风和笔触的感觉。但剧情偏低龄，人物就是走马灯出现一下谈不上角色塑造，蝙蝠侠屡次受骗真是要气死观众了。</p><h6 id="其他破事儿"><a href="#其他破事儿" class="headerlink" title="其他破事儿"></a>其他破事儿</h6><p>其实从上周五开始到今天没做什么正经事，算是在复习循环里安排一点消遣。我发现我一旦离开了规律和独来独往的生活就会感到很不安。希望一切回到正轨。以上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;上周出差做一个小项目，工作强度不大，算是复习生活的调剂，换换心情。周末有两个相识十年的老友来看我，和他们在一起的几天令我想起高考结束后的日子，压马路吃东西，窝在沙发上自拍吃零食看电影，这时候总要感叹一句，暑假如果不会结束该有多好啊。十年前的我，是当真从未想过十年后的自己会在
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 7</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/06/03/2018-week-7/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/06/03/2018-week-7/</id>
    <published>2018-06-03T13:18:10.000Z</published>
    <updated>2018-06-20T15:58:15.097Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周开天窗没写，没什么特别原因，我想我周末需要少看一些电脑，远离数位板多手绘。这周依然提心吊胆，不过好在还是躲过一劫没去某个项目。下周果然是躲无可躲，我只希望生活待我仁慈，至少周末不用加班。</p><p>这周开了个很烂的头，动不动就超过凌晨才睡。看完<em>银魂</em>的漫画更新，心里总是有说不出的难受，那天突然听到米津玄师的<em>Lemon</em>，一下子就抓住难过的核心了，忍不住再抄一遍歌词。所幸所有的感情在写完一篇短文后马上疏解，只是偶尔想起心里有些一挠一挠的难过，向来如此。</p><p><em>如果你正在什么地方/<br>与我一样/<br>终日过着以泪洗面的寂寞生活的话/<br>就请你将我的一切全部遗忘吧/</em></p><p>我依然保持着年少时看任何电影小说动漫的强代入感习惯。我总是能够鬼使神差地代入那个角色，但我总是只能感到他的痛苦。</p><p>这周晚上开始重看《海边的卡夫卡》。似乎每年夏天我都习惯重看一本村上的书，但好像每年都是重看这一本。这本是我最喜欢的，主人公的内心描写很多时候是我自己的心声。听过有人评价村上的书“孤独”甚至“变态”，我虽不同意，但阅读本就是很私人的事，不至于大动肝火非要分出高低。况且说来说去也都是一些概念在纠缠不清，什么小资、文艺、孤独症，都是用概念在互相攻击。为什么喜欢村上就非得是孤独症呢？我最近越发能感到人的复杂性，他的某种选择，譬如闲暇时的消遣，至多能说明一种偏好，但绝不至于能从中判断出人格优劣。</p><p>突然想起去年底没看完的<em>阴阳师</em>，晴明和博雅坐在月下，晴明说名也是一种“咒”，你看，我指着月亮，说这月亮是你的，那这月亮就变成了你的了，妙不妙？大约是这样的对话。概念不也就是一样的东西吗，扯远了。</p><p>昨晚的放空项目是看了最后两部<em>小时代</em>，作为了解民情的一种方式。其实也没这么烂，但只是很像<em>看电影</em>主编在某期的开篇语里写的，很多导演似乎把电影当成了评书，过分夸大了台词的功能（大意如此）。又及片中将“戏剧冲突”约等于“大家憋在房间里互相对吼推搡”，显得比较不专业了。但总的来说人设还算鲜明，娱乐性也足够，整个系列的对话和镜头安排（对，我就是看完了整个系列）有些漫画感，也就是在我看来不太像成年人能说出来的话和做出来的事，但考虑到整个故事的作成时间和作者本人的意愿，我也并不认为这很坏。讲白了别把它当正儿八经的电影去挑剔就好，当做拼接后的几段MV也没什么。</p><p>周末照例自习室看书。发现自己的学习节奏就是不能持久战，一天学七八个小时，那真是如同上刑。复习进度尚可。周日照例跑步，公园里植物散发出浓重的湿气。</p><p>我现在很不能理解去年那种自我放弃的慢性自杀状态，难道当个二十几岁的注册小法师不好吗？为什么要和钱以及前途过不去，尽管不喜欢，但它是目前最困难的事不是吗？尽管身边很多人能成，但大部分不能成。就算一厢情愿，我总觉得现在我是被人期待着的，有了些许生活的实感。有人赏识注意，似乎成了我的动力。现在复习的心情也不像去年那样不耐烦，尽管下班走到图书馆有些惯性绝望，但每次熬过了那个实在睁不开眼要睡一会的点之后，总是能高效地学到最后。走进那里面就会发现，困难也并不是如此无解。此外，我也很感谢我保持了学生时代的极高注意力，尽管有时候累到思绪散漫，但心就像要哄的小怪兽一样，说两句就会好。</p><p>对了，我虽然一直觉得自己在寻找最想做的事情，但我似乎一直都知道那就是绘画，不能是别的。好像所有的答案和寻觅最终都鬼使神差回到了这里，毕竟能使我痛苦的事情，似乎这能是一件。为浪费的光阴也好，为自己的怠惰和目光短浅而后悔也好，都是在意的表现不是吗。少年时多少个孤独的下午，多少个写作业写到走神的午夜，都在尽己所能地绘制所想。那些年少时为之倾注了强烈热爱的东西，似乎鬼使神差地反复出现，是要杀了我或是要成为我的一部分，尚不可知。但想做的事一直握在手中。但我目前还是不能承受这件事失败的后果，所以我仍要走那条最“正确”的道路。尽管有些难过，但向来如此。</p><p>尽管目前生活充实有序，我依然感到某种虚空，如同<em>海边的卡夫卡</em>中所说：</p><p><em>你的心如久雨催涨的大河。地面标识一无所剩地被河流淹没，并冲往一个黑暗的地方。而雨仍在河面急剧倾泻不止。每当在电视里看见那样的洪水，你便这样想，是的，一点不错，那就是我的心。</em></p><p>如此，以上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;上周开天窗没写，没什么特别原因，我想我周末需要少看一些电脑，远离数位板多手绘。这周依然提心吊胆，不过好在还是躲过一劫没去某个项目。下周果然是躲无可躲，我只希望生活待我仁慈，至少周末不用加班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周开了个很烂的头，动不动就超过凌晨才睡。看完&lt;em&gt;银魂&lt;/em&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 6</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/05/28/2018-week-6/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/05/28/2018-week-6/</id>
    <published>2018-05-27T17:16:20.000Z</published>
    <updated>2018-05-27T18:30:40.108Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大晚上的追了银魂漫画的进度，可以说是始料未及的发展了，原来没想到时间线可以往后两年的，去年以为要完结了。看得有些兴奋，昨晚也是失眠，不如写一写东西，平缓一下心情。最近复习进度还行，也想顺便总结一下自己的生活状态。</p><p>今天看了一期圆桌派，提到一个问题，假设不谈物质条件等现实因素，你最想做的事情是什么。我当然是想全身心地画画了。从前到现在，我最大的顾虑就是我干这行能否养活自己，其次的顾虑才是我能否干得出色且开心，最后才是我会否因才华不如人而憎恨自己。其实我还挺高兴的，总算还是说得出想做的事。倘若真能撇开是否能体面地养活自己这个魔咒，我想干的事情还真挺多的。画画是一件，再有就是当摄影师过着居无定所的生活，又或者当一名漫画编辑（当然如果我能成为出色的画家就没有这个选项），</p><p>我只能感到现在对绘画的热情消退大半，充其量只是周末的消遣。但在我的学生时代，绘画是我为数不多的感情出口。特别是初高中时期，拿着纸笔能在赶作业的间隙编出一个小故事，那种成就感是和考试拿高分是完全不同的，值得牢记至今的东西。只是我从来都是技巧跟不上想法，想画的太多，画不出来的更多，这是我感到最痛苦的事情。可惜这种痛苦的时刻已经越来越少。现在做不好工作，只会觉得自己粗心或是不熟流程，暗自记下下次不犯即可，不会感到太痛苦。但我看见别人画出自己想表达的东西，还是会很痛苦。这种痛苦几乎伴随了我整个青少年时期并延续到现在，我非常想做好这件事，但我的时间和资源都不允许我这样做。</p><p>很长一段时间，我对生活唯一的不满就是，我想做好的事，是我无法承受失败后果的事，我不能花太多时间在这件事上，因为我有需要做好的且能够使我生存下去的事。除此之外，我觉得生活对我十分仁厚了。我真的只是因为家境不好而放弃了绘画而选择了更政治正确的道路，我在青少年时期总是觉得心里委屈，现在偶尔想到也会有些难过，但最近我重新看了《大唐李白》，里面有段话大意是这样的，李白和人争论诗歌格律的价值，一直认为自己随心写作的李白并不是很认可必须要严守格律这件事，但作为寒门（商贾）之后的李白想到自己的出身突然明白，若不是有一套通用的标准去衡量诗歌好坏，并用以录取优秀的士子，以自己的出身，也许穷其一生也无法走入仕途。这段话让我立刻想起高考。这套体制令我受到各种折磨，但当我真正进入大学之后，我确实非常感谢这个体制——它不但给了我出人头地的机会，还让我知道孤独才是最终课题，行动起来便少一些无谓的恐惧和悲伤。这套体制让我变得像一支整齐的军队，没有什么人情味，但是效率很高，瞄准目标便向前行进，作战胜利偶尔休息又奔赴下个战场，何时何地做何事做出怎样的效果，都在心里预设清晰。有人和我说，我就像经营一盘生意一样经营自己，凡事不仅one step ahead，恨不能每一步棋都想出七八个二叉树。</p><p>但我始终知道得即是失，这套方法论让我百分之八九十的时候打胜仗，也让我百分之八九十的时间与孤独同行，也让我失去了创作的热情，也让我在停止行动的时候感到无可诉说的焦虑和迷茫。</p><p>说到现在的生活，我只觉得荒唐和病态。我每周一都会为自己没被分去不想去的项目而感到庆幸，并心怀侥幸地过完这个星期。按部就班的三点一线，上班下班图书馆，回家。每天早上锻炼，节制饮食。开心的时候买买东西，并祈祷下个星期能够吃自己做的便当。我仿佛没在期待什么时点的到来会“唰”一声改变这一切——我学生时代常做的预设，比如考试面试之类的。但我隐约又觉得时间抓也抓不住好似抹了油的蛇，我只能眼睁睁看着它走，但我做不了什么，好像我不在里面一样。很难描述这是什么感觉，我想到未来的生活，除了即将到来的考试令我有一些实感，其他的一切都比较荒唐虚无。新的项目也只是新的工作，我又会战战兢兢地过完那一周，并庆幸自己没闯祸。但未来的生活对于我而言真的是件很荒唐的事。我总结一下，我也许是真的很不习惯生活仰赖他人安排，也许只是拿不到生活完全的控制权，像是走在初春的浮冰上飘荡不真实。</p><p>但生活毕竟是不错，过年定的减重目标已经完成6千克，复习进度也满意。偶尔的失眠令我不至于崩溃，周六下午慢跑之后想喝一口伏特加的愿望与每次走出图书馆想来一根烟的愿望都使我感到有些开心。今年确乎是没时间再点一个新技能，也极有可能没什么时间稽古。嗳，2018年就这样溜了一半。现在想想，我可能只是在等一场考试，挽回去年的失意吧。虽然每天工作完之后再学习没什么效率，但我渐渐明白，在学习这件事上，有好过没有，将就好过完美主义，你只需要行动起来，投入足够的时间，方法或是态度，都并不是特别主要的事情。要投入哇。</p><p>晚安。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;大晚上的追了银魂漫画的进度，可以说是始料未及的发展了，原来没想到时间线可以往后两年的，去年以为要完结了。看得有些兴奋，昨晚也是失眠，不如写一写东西，平缓一下心情。最近复习进度还行，也想顺便总结一下自己的生活状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天看了一期圆桌派，提到一个问题，假设不谈物质
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 5</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/05/10/2018-week-5/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/05/10/2018-week-5/</id>
    <published>2018-05-10T15:27:47.000Z</published>
    <updated>2018-05-10T15:35:48.411Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这个档口，我最缺的是时间和钱，悲欢离合爱恨憎会都是很奢侈的东西。</p><p>我就像一块不知何处来不知往何处的石头，然而我想沉在河床的淤泥中，被打磨成好看的样子。</p><p>我想就这样吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;在这个档口，我最缺的是时间和钱，悲欢离合爱恨憎会都是很奢侈的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就像一块不知何处来不知往何处的石头，然而我想沉在河床的淤泥中，被打磨成好看的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想就这样吧。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 week 4</title>
    <link href="http://shiro1861.com/2018/05/06/2018-week-4/"/>
    <id>http://shiro1861.com/2018/05/06/2018-week-4/</id>
    <published>2018-05-06T15:39:49.000Z</published>
    <updated>2018-05-06T15:49:17.826Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>哇终于debug，可以上传新的文章上来了。最近又开始了温书生活。周末温书运动加画画，非常充实。</p><p>觉得状态比去年好多了，马上能行动。尽管我还是需要定期书写，但矫情的文字能免则免。</p><p>最近感到，对于很多事情，最基本的还是需要时间的投入，天赋或是方法也许很关键，但时间才是真正的魔法师呀。</p><p>前阵子看了很多书和电影，希望有时间能静下来写一写，接下来看闲书的时间会少一些。</p><p>嗯。无论如何我需要行动起来，今年也准备过半了，暂时实现了控制饮食的小目标。尽管我还是不能避免的焦虑以及想太远，但我能意识到自己需要那种“将要不属于此时此地”的非安全状态，那才是一直推着我前进的力量。</p><p>安定或者沉沦，都是不行的。</p><p>喜欢回到图书馆的日子。更喜欢夏天傍晚在公园跑步，看着天色一点点黑下来。</p><p>暂且写到这里，很开心。这些东西让我充满力量。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;哇终于debug，可以上传新的文章上来了。最近又开始了温书生活。周末温书运动加画画，非常充实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;觉得状态比去年好多了，马上能行动。尽管我还是需要定期书写，但矫情的文字能免则免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近感到，对于很多事情，最基本的还是需要时间的投入，天赋或是方法也许
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://shiro1861.com/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
